\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{GPIO Driver (GPIO)} \label{subsec:comp_gpio_driver}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/GPIO_driver.png}
	\caption{\label{fig:gpio_driver} GPIO Driver}
\end{wrapfigure}

Ce composant est une implémentation de Driver GPIO Génerique.
Il est conçu pour commander plusieurs sorties logiques et lire plusieurs sorties
logiques qui lui sont connectées.\\*
Pour lire et écrire ces données le composant possède les mêmes brochages qu'une
mémoire, en plus du brochage pour les entrées et les sorties.
De ce fait, il pourra être connecté à côté d'une mémoire,
il possède une adresse et une taille pour mapper les entrées et les sorties
et retourne un booléen si une des plages d'adresse, de sortie ou d'entrée, est
utilisée d'un accès mémoire.
\\
\\
\noindent Voir la figure \ref{fig:gpio_driver}  pour le placement des ports sur
le composant schématique.\\
\\
\noindent
Liste des paramètres generiques du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
IN\_START      & Adresse de debut du mapping des entrée &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|address|
\end{minipage}
\\
OUT\_START     & Adresse de debut du mapping des sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|address|
\end{minipage}
\\
IN\_SIZE  & Taille du vecteur d'entrée &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\\
OUT\_SIZE & Taille du vecteur de sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\end{tabular}
\\
\\*
Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
addr & Adresse de lecture/écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  address|
\end{minipage}
\\
data\_w & Port de donnée en écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  word|
\end{minipage}
\\
data\_r & Port de donnée en lecture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
en & Active la mémoire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\\
we & Active le port d'écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\\
valid & indique que l'adresse correspond au composant &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
clk & Clock &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}

\\
gpio\_out & Brochage du port de sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic_vector(OUT_SIZE-1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
gpio\_in & Brochage du port d'entrée &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(IN_SIZE -1 downto 0)|
\end{minipage}
\end{tabular}


\end{document}
